<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="helptext">
<![CDATA[
Im Rahmen einer <b>Sportseeschifferschein- (SSS) oder Sporthochseeschifferscheinprüfung (SHS)</b> wird im Fach Recht 
das Radarplotten geprüft. Die Prüfungsaufgaben sind zeichnerisch ohne Rechnerhilfe zu lösen.<br>
<br>
Der Grund für dieses Prüfungsthema liegt in den Kollisionsverhütungsregeln begründet:
<br>
<i> KVR Regel 7(b): Um eine frühzeitige Warnung vor der Möglichkeit der Gefahr eines Zusammenstoßes 
zu erhalten, muss eine vorhandene und betriebsfähige Radaranlage gehörig gebraucht werden, und zwar 
einschließlich der Anwendung der großen Entfernungsbereiche, des Plottens oder eines gleichwertigen 
systematischen Verfahrens zur Überwachung georteter Objekte.</i>
<br><br>
Zur Prüfungsvorbereitung ist es also wichtig und notwendig, solche Aufgaben zu lösen und die Lösungen 
zu kontrollieren.
<br><br>
Diese App bietet eine Möglichkeit der Überprüfung der zeichnerischen Lösung. Dabei werden die 
in der Aufgabe vorgegebenen Werte erfasst, die App berechnet daraus dann die entsprechenden Werte.
<br><br>
Erfasst werden müssen:<br>
<br>
&#8226; rechtweisender Kurs des eigenen Schiffes<br>
&#8226; Geschwindigkeit in Knoten<br>
&#8226; Intervall, in dem ein anderes Schiff B beobachtet wurde (in Minuten)<br>
&#8226; Seitenpeilung B zum Beginn des Intervalls<br>
&#8226; Entfernung B zum Beginn des Intervalls<br>
&#8226; Seitenpeilung B zum Ende des Intervalls<br>
&#8226; Entfernung B zum Ende des Intervalls<br>
<br>
Nach betätigen von \'Weiter\' werden die Ergebnisse dargestellt:<br>
<br>
&#8226; Relativer Kurs B zum eigenen Schiff<br>
&#8226; Relative Geschwindigkeit B<br>
&#8226; wahrer rechtweisender Kurs B<br>
&#8226; wahre Geschwindigkeit B<br>
&#8226; CPA <br>
&#8226; Radarkreiselpeilung CPA<br>
&#8226; Seitenpeilung CPA<br>
&#8226; Dauer, bis der CPA erreicht ist. Kann auch negativ sein<br>
&#8226; Passierabstand von B auf der Kurslinie<br>
&#8226; Zeit des passieren der Kurslinie relativ zum Ende des Intervalls (in Minuten)<br>
<br>
Außerdem wird eine zeichnerische Lösung eingeblendet.
 ]]>
    </string>
</resources>